得罪講句，決定生仔仲緊要過學業、事業

根本事業為重係呃鳩人
冇老婆仔女話之你做運輸地盤佬洗廁所
養得起自己，唔使養家，你就係自己既ceo
坊間咁多書教人讀書心法，通街補習社學店，書局成條街教你職場生存法
但幾可有教人決定生仔，育兒書就一大堆
揀錯科，好似我以前揀文科，出到來就卅歲都係搵1xk，算，餓唔死
當年al仆直，左駁右駁咪又撈到張沙紙，通街學店，錢咋嘛
出來搵食，做來做去都係clerk位，又俾客屌又俾經理屌，放左工又係一條好漢
但如果我結婚生仔，真係三四萬四五萬都唔夠（即係咁講，搵八九萬over十萬大有人在，舉例啫），話之學業事業幾上進，可能仲慘過街邊條條fing古惑仔
真係唔好亂來
電視都教人養貓狗前要停一停諗一諗
生細路咁撚大件事
點解反而冇人質疑

生出黎都係多隻香爐多隻鬼 個世界已經人口爆炸 生出黎都係蠶食地球資源
啲環保撚成日叫人唔好用呢樣嗰樣慳乜慳物 唔生就已經解決到
父母逼迫個仔上興趣班補習谷成續入好學校搵好工買樓結婚生仔無限loop 睇見都厭
扑少陣野地球更美好
萬惡以淫為首係真理

其實好多人已經講過，生細路所謂嘅繼後香燈，其實係為咗將自己今世做唔到嘅事，投射到自己嘅細路身上邊，希望佢完成自己未完成嘅任務。所以通常會將自身壓力轉移去下一代，搞到佢地跳樓或離家出走。
當然，你話有啲本身玩玩下未諗清楚，生完唔理唔教，掉俾其他人帶又係另一回事，呢班人某部份諗法係養得大嘅話，當作買個保險。

你會諗到係一件咁撚大件事，係因為你對呢個人生或社會仲有留戀、期待。你發現到問題，但暫時無能為力去解決。